【準備爆升】低調置業討論區（148）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為177.61），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/04/06公佈, 中原城市領先指數177.61

上一個post

留明

留名...

123

爆

個post名太高調

新av系列
收樓後在窗台做愛

大貓唔知
細貓係供款日第2日先扣數

Lm

留名

各位巴打想問下大家買樓前會做d咩？
查冊會自己做定搵經紀？怕經紀信唔過
比完細訂再搵律師定係會搵左律師先？
定會直接交比aa follow？
唔該

咁請問下大家搵中介整mortgage即係指d咩？對比銀行，過程中點r到多d優惠？
唔好意思小弟唔識呢方面既野，近排想買樓所以問定
唔該巴打

所有野比哂aa
細訂大訂按揭都比aa攪

lm

窗台唔洗錢 何樂而不為

睇定

係得點電子蚊香，唔開窗咁，冇乜方法

以前用殺他死

有無巴絲有用吸塵機械人
本身自己都有掃開
不過一掃d塵都周圍飛
女友話想買吸塵機械人試下
有無巴絲用過，有無伏
女友娘家用Dyson 吸塵機
佢話又大部又麻鳩煩
唔想用
小弟就一路都係手動掃塵
未用過吸塵機

[MEMBER] 我估睇唔同區既習慣, 果陣係跨區AA介紹, 2個AA都有唔同既意見, 一個話5%, 一個話3%

呢排個市升咁快, 可能我已經outdate左, 問返自己AA比較好 [/MEMBER]

樓市升到咁，之後實跌硬

講得好呀 唔係邊有時間儲錢

其實調整係好事

i-Choice推免費信貸報告服務

有用，好過無吸咁
可以平日用吸塵機械人，weekend 先自己吸咁
當然如果你有小朋友要好乾淨O既就未必得

無必要唔駛自己check

[member]雲巴自爆咗 [
人潮巴就係師兄 /member]

【一周兩破頂】灝景灣3房1628萬 實呎首破1.9萬雙破頂 (15:04)

文章日期：2018年4月10日

青衣灝景灣成交價一周兩度創出屋苑新紀錄。中原高級分行經理朱偉雄表示，灝景灣7座高層A室，實用面積856方呎，3房套房加工人房間隔，享海景，以1628萬元沽出，較日前同類單位新高紀錄多90萬元或6%，再創屋苑標準分層單位新高，實呎19019元，呎價更創全屋苑新高。朱氏又指，買家為用家，原業主則於1999年8月以497.9萬元買入，持貨約19年，帳面大幅獲利1130.1萬元，升值2.3倍

你兩年人工1100

有D個造型都呃到人,我買個隻0.7定0.8卡
但睇款個時同隔離1卡個隻差唔多大咁
所以我先買個款

窗台牆果部分計入實用面積的

天水圍嘉湖山莊又破頂。中原地產馬斯力表示，景湖居7座中層E室，實用面積446方呎，剛以533萬元成交，呎價11,951元再創屋苑標準戶新高。兩房最新造價已貴過上月三房成交價，樂湖居2座低層G室三房戶，實用面積548方呎，上月以532萬元成交。不過，屋苑目前三房入場費已升至560萬元。

林太山莊

very very
過幾年整色整水就會有cbc
very very very

【4年升值1倍】嘉湖3房505萬沽
文章日期：2018年4月10日 12:33

天水圍嘉湖山莊4月份暫錄9宗成交,平均實呎1.09萬元,其中美湖居一個低層單位,以實呎9283元售出,屬屋苑近期較低呎價成交。利嘉閣分區經理陳嘉興指,上述美湖居1座低層實用544方呎D室(建築708方呎),3房間隔，原業主微減5萬元後,由外籍買家以505萬元購入,實呎9283元(建呎7133元),為屋苑近日低價,陳表示主要是因為單位處於低層所致。

據悉,原業主2014年初以251.8萬元購入單位,帳面賺逾253萬元或1倍。

Molamola
樓爆啦

樓爆先兆

日日睇依個post，想問下各巴打有關結婚問題同分享下我嘅擔心

話說幾年前買左機，自己有比d，屋企又幫下手，要阿爸擔保。自己說係有搞下生意，賺埋都係養同事（希望有成功一日），即係自己唔高人工，又一向唔係幾儲到錢，得十幾萬

最近想準備想求婚想依一兩年結婚，女友都有層樓不過都係靠屋企，不過佢儲到嘅錢多d

其實都幾大壓力，一來又想留十萬係ml ac, 但準備結婚又要錢,我預擺酒會有賺少少的，因為親戚多，所以我預15m左右 for結婚用，係唔知女家要幾多圍同點計法，有無巴打分享下？

一q清袋好空虛同好驚，銀行會唔會call loon嫁？

如果預裝修同電器，400實呎到要預幾多錢?

結婚簽張紙幾百蚊就得

m

買咗幾耐先

上面打錯，係預15萬，係咪差唔多？加埋禮金應20萬到？

係wo ，無諗到依個問題，
正常要比幾多成訂？

巴打你買左咩樓，好貴？
買完只係得返十幾萬在ml?

有錢都拎左去比首期

咁你回下氣先諗結婚啦。

但單計樓價升幅好似嘉湖更勝一籌
但上水租金有d有3厘
嘉湖平均好似得2厘5？

點解電視咁多「樓宇投資班導師」?

爆啦爆啦

應該儲幾多錢先諗

總之股市旺就股市投資班，樓市旺就樓市投資班，香港人睇嚟特別鍾意返學，唔係冇理由咁多導師嘅

撞租霸

你咪自己逐樣計囉
你要過埋對方屋企果關。
禮金有人10萬，有人$38888。

買樓洗咩人教

問多樣野，大家有無即買火險？買左火險又會唔會買家居保？

有apps, ios租霸資料庫，安卓唔知，再唔係自己開檔攪，搵阿lam幫手咪得，開個網頁好易

火險本身管理費包咗，唔使買，家居保冇續

火險保銀行，你管理費無包既，銀行做按揭時一定會叫你買
家居保就保障自己屋企／引致人地既損失
兩樣唔同野

火險唔係一定要買架咩
有啲管理費會包咗，有啲要自己買
有啲按揭會送半年，之後有啲可以續 (有折)或者可以俾你喺出面自己買，有啲又唔可以自己買一定要跟佢續

唔係bor, 我住個度管理費已經包左， 大猫叫我唔駛買

所以銀行唔使叫我買嘅，家居保冇買了，之前就有買

我都無買家居保，都無咩野要保

唔同野黎，兩樣都有買

家居保仲會保一部手機

嘉湖一樓至三樓唔係獨立渠咩？

好彩上年睇左呢個post, 個價仲做到八成按揭果陣入左市。依家已經升左差唔多8%

1月簽，多咗50萬

[member]上年8月買，個個親戚都話叫我等多陣。好彩果時夠堅定

東方日報B1：二手樓價破頂速度加快 嘉湖3日兩創新高

二手樓價升勢進一步加快，部分屋苑更連環極速破頂。天水圍嘉湖山莊標準戶呎價3日兩創新高，最新升至11,951元，至於青衣灝景灣三房海景樓王，亦以1,628萬元售出，屋苑樓價7日賣貴90萬元，實用呎價逾1.9萬元亦創新高。

新界細價樓被用家狂搶，樓價上升速度加快。中原馬斯力稱，嘉湖山莊因缺盤情況嚴重，故樓價不斷被推高，屋苑景湖居7座中層E室，實用面積446方呎，開價540萬元放盤，僅減價7萬元後，即以兩房戶新高價533萬元售出，實用呎價逼近1.2萬元再創屋苑標準戶新高，上址3年多升值約51%。

據了解，同屋苑美湖居1座高層F室，於過去周日以約526萬元轉售，當時實用呎價11,927元，已屬標準戶新高，短短數日呎價再有突破。馬氏續稱，嘉湖山莊現僅餘約10個可以即時睇樓的「鎖匙盤」，由於業主心頭高，只願以新高價沽貨，令屋苑本月交投拉鋸，暫只錄約9宗買賣。

曾為蟹貨盤灝景灣亦成功大翻身，剛錄雙破頂個案。中原朱偉雄稱，該屋苑7座高層A室，實用面積856方呎，獲買家以1,628萬元連約購入，實用呎價19,019元，單位1999年購入價497.9萬元，期內升值約2.3倍。相比屋苑舊紀錄，單位成交價1,538萬元，約7日賣貴90萬元，而成交價料屬青衣區標準戶最高。市傳新買家為年輕買家，無樓睇購入上址。

上月底才錄最高呎價逾1.55萬元成交的荔枝角美孚新邨，又再創新紀錄。中原雷澤麟稱，屋苑5期蘭秀道1號高層D室三房戶，實用面積716方呎，望荔枝角公園景。原業主有意換樓，故將單位開價1,200萬元放盤，終獲一名睇樓半年的同區買家以1,188萬元購入，實用呎價16,592元，單位約八年升值約1.2倍。屋苑今年有一宗呎價近1.7萬元的相關人士轉讓成交，若剔除有關個案，是次蘭秀道單位呎價屬屋苑歷來最高。

受新盤帶動，將軍澳周二至少有3個屋苑樓價破頂。中原伍錦基稱，天晉IIIB第1B座低層G室，以一房間隔，獲買家以約725萬元購入，實用呎價21,137元創屋苑新高，四年升值約35.5%。而同系天晉IIIA二手呎價上周五才首破2萬元。

香港置業劉浩勤稱，同區新都城3期4座高層D室，上月叫價750萬元放盤，終售738萬元，貴絕寶琳站二手屋苑兩房單位，實用呎價15,702元。世紀21將軍澳魏仕良稱，同區峻瀅1期5座低層F室，獲區內首置客零議價購入，成交價700萬元，兩房戶樓價首達「七球」，實用呎價13,944元創新高。

二線屋苑在買家追落後下，亦連錄高價。中原胡耀祖稱，馬鞍山聽濤雅苑兩日錄3宗新高價買賣，當中7座中層E室兩房戶售800萬元，實用面積526方呎計，實用呎價約15,209元，創同類新高。該行王勤學稱，元朗原築3座高層G室，以兩房戶新高價639萬元沽出，實用呎價12,505元。

有間ibank HR email 問我對佢地一個post有冇興趣，佢話present過我份cv俾hiring manager覺得適合。問題係我已經轉咗行，以前做開ge野未必勁到可以做到ibank，但又想in下，係咪好無謂？

其實有d憎叫人等多陣既人
自己夠錢 仲等佢升多d先買咩
樓價唔係冇可能跌 但機會比較低lor
凡事梗係向較高機會果邊埋手
我好後悔兩年幾前冇買到 等到而家好多盤都已經貴左兩球
我諗緊而家20歲出頭 又抽唔到公居屋果d第時點算

最近開始睇緊400-450萬樓
原來真係一分錢一分貨
錢就得咁多 比你地會買平啲+拎20萬去裝修 定係 放埋落去做首期？

俾d掌聲林太。

【又破紀錄】嘉湖山莊兩房賣533萬 11個月貴1球

天水圍嘉湖山莊又破頂。中原地產馬斯力表示，景湖居7座中層E室，實用面積446方呎，剛以533萬元成交，呎價11,951元再創屋苑標準戶新高。兩房最新造價已貴過上月三房成交價，樂湖居2座低層G室三房戶，實用面積548方呎，上月以532萬元成交。不過，屋苑目前三房入場費已升至560萬元。

此外，同座高層E室，去年5月成交價只是428萬元，相隔只是11個月，樓下賣貴105萬元或25%。
原業主2015年2月以353萬元入市，賬面獲利180萬元，升值51%。

一開波就失一球
我以為利記 香港腳又發作

巴塞

林太

[member]我果時其中一個長老睇到勁淡，又話金仔打仗，林鄭上場會打壓樓市

租樓日日賺

小弟剛剛收樓裝修，睇緊全屋電器，諗住去百老匯一次過買哂，貪可以信用卡免息分期同聽聞有得講價

想問如果我買咁多電器係一個sales跟定係唔同section唔同人跟？ 我想一個sales搞掂，可以一次壓佢價唔洗講到口水乾

小弟買完樓搞完裝修已經無咩現金買電器 所以要㨂可以信用卡分期既鋪

想問下各位清，有冇研究過市區天台放置儲物櫃到底有咩規定？

我見到網上有2個版本：
（1）3立方米內及高度唔超2米
（2）不高於1.5米及圍欄高度就得

其實邊個先啱？我想擺一排矮身櫃放洗衣機同雜物，好怕買完俾屋宇署話唔啱要掉晒

豐連就黎入伙 當年賣到咁平 一手買家收樓即賣會唔會賺一倍以上

HKAB HKD Interest Settlement Rates

Rates as at 11.15 a.m. Hong Kong Time on 11/4/2018.
Maturity HKD Interest
Settlement Rate

Overnight 0.05571
1 Week 0.23286
2 Weeks 0.38929
1 Month 0.80696
2 Months 1.06893
3 Months 1.18196
6 Months 1.54113
12 Months 2.01643

我冇回到

不過筆者需要特別的提醒Kristy，要注意落錯車以及樓價升幅過急等風險。

算好架喇有提醒

叫人賣樓買基金

真係有機會
together都fatfat

樓價UPDATES：業主啃1成辣稅照沽貨 (13:00)

【東網專訊】樓價攀升，二手業主易手即賺逾兩球，上水顯峰三房單位，以645萬港元成交，原業主持貨不足3年，扣除10%SSD稅後，帳面獲利約265.5萬元，物業升值逾1倍。另投資者買九龍灣居屋樂雅苑兩房戶，自由市場成交價535萬元，實用呎價11,077元，原業主需付額外印花稅10%。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●西區南里壹號中層01室，實用面積210方呎，開放式設計，原叫價610萬元，後減價15萬元或2.5%，以595萬元易手，實用呎價28,333元。

●鰂魚涌華蘭花園雅蘭閣低層F室，實用面積382方呎，兩房間隔，原叫價730萬元，放盤約1個月後，獲買家以705萬元承接，減價25萬元，減幅約3.4%，實用呎價18,455元。

●西灣河嘉亨灣2座中層E室，實用面積490方呎，兩房間隔，原叫價1,050萬元，終以1,038萬元將單位易手，實用呎價21,184元。

●西半山殷榮閣高層A室，實用面積960方呎，三房間隔享海景，以2,500萬元連車位易手，實用呎價26,042元。
─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●九龍塘又一居21座低層C室，實用面積559方呎，三房間隔，以1,018萬元易手，實用呎價18,211元。

●九龍塘花圃別墅連天台戶，實用面積684方呎，連583方呎天台，連車位成交價1,070萬元，實用呎價約15,643元。

●九龍灣居屋樂雅苑C座低層4室，實用面積483方呎，兩房間隔，自由市場成交價535萬元，實用呎價11,077元，由投資者承接，而原業主需付額外印花稅10%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●上水顯峰高層D室，實用面積510方呎，三房間隔，原開價670萬元，議價後以645萬元獲承接，實用呎價12,647元。原業主持貨不足3年，需付10% SSD稅約64.5萬元，扣除SSD稅後，帳面獲利約265.5萬元離場。

●馬鞍山迎海一期5座高層D室，實用面積799方呎，三房間隔，以1,305萬元易手，實用呎價16,333元。

●荃灣翠豐臺3座低層H室，實用面積479方呎，兩房間隔，享海景。原開價680萬元，及後反價5萬元，最後以685萬元成交，實用呎價14,301元。

●粉嶺海裕苑單座數A室，單位為複式單位連花園戶，實用面積1,181平方呎，連車位以1,043萬元易手，實用呎價8,831元。

●上水御皇庭3座高層E室，實用面積691方呎，三房間隔，以785萬元獲承接，實用呎價11,360元。

●東涌映灣園11座低層C室，實用面積563方呎，兩房間隔，叫價655萬元，買家議價5萬元，以650萬元承接，實用呎價11,545元。

想問下你回左幾多左右

御半山係咪聽日於價單 有冇知大概幾錢呎
有冇可能折後13000-14000

非aa 想抽 用家

隔離post屌到媽媽聲

邊個post

岩budget都會抽下 新樓抽一間2房抽唔抽到

真係好少

戴頭盔

個股市又升，賣樓轉揸股票

早排 裝完修
用左間叫至美居既裝修
條友姓黃既

大家如果收佢呢間既Quote唔好用
事後搵唔到人
做野又好多問題
隻窗求其配 個廁所地台整到斜既
收貨果陣見佢有保養冇詳細睇
點知事後打親去都一聽就cut 線

有冇啲Facebook 舉報裝修黑名單

而家廁所啲地磚踩落去有啲扑扑聲 唔知係咪落唔夠石屎

最衰香討呢啲咁既狗Forum連名都唔開得

呢行啲規管真係好差
不過個老西名 改唔到啦掛

唔熟唔食呢 同埋講價唔敢講咁狠

hsbc 升得2萬

我仲正， 大猫網上仲係估唔足，但批按揭比我

有冇巴打有研究

咁最尾有冇簽番回佣紙

想問問買左新樓既巴打
買新樓成2年樓花期
係咪用MC唔會上到
一定要用發展商提供既高成數按揭plan?
謝謝

我升得3萬

點樣先至可以幫果間裝修賣廣告..

我都有acc係個面，出左post既，咪幫手推下

為免被起底... 開過個新ACCOUNT 先

咁寫會唔會俾人BAN

幫推

空心磚？

thanks 好詳盡

【名人沽貨】陳智思1420萬沽天晉 帳面賺近4成
文章日期：2018年4月11日 18:43

樓價上升，部分名人先獲利離場。土地註冊處資料顯示，行政會議召集人陳智思（Chan Bernard Charnwut），早前以1420萬元沽出將軍澳天晉IIIA第1A座低層B室，3房間隔，以單位實用841方呎計，實呎16885元。陳智思早於2014年9月份以1034.1萬元購入，現帳面獲利385.9萬元，賺幅37%。

其實可以留意下
777係無樓人士黎

佢既人工可以夠佢隨時full pay

無人開新post

英國同強國有

【我要瘋狂度呎】低調置業討論區（149）

新Post

999

1000